制度限制自由亦能讓社會邁向安定。

自由同安定之間，本身就存在矛盾。

所以往往在制度下抗爭永遠都得不到真正嘅自由同民主。

選擇自由嘅社會，可以睇到不守秩序嘅人不斷破壞緊社會嘅安定。

俾你簡多次，你會選擇自由定係社會安定？

我會揀自由，寧願當野蠻族的彼得，也不願做2084年的社會機械人。

如果你係想要社會安定，不配擁有自由這個東西，可能我講得有啲極端，但係呢個講法係喺道理上最易明白。

推

李+X個仔想安定,奴隸想要自由

Push

push

番住工咁叫我要自由
叫完又要番工

自由 獨裁者用假安定來欺騙人民 保守派要限制政府權力

笑死 每次負評都無留comment想點

而家負皮佔少數

Just for discussion's sake. There is at least one apparent incongruence in your assumptions displayed, the antagonistic nature between freedom and stability.

Freedom comes with a price. People agree to join a free society when signing into an agreement. People choose what to do and what not to do based on the principles set forth in the agreement. Simplistic view. The govt executes the agreement. The latter's action details can be adjusted, but the principles cannot, through a democratic process. Elite groups will form slowly to add barrier to changes.

People need not agree to anything when joining an unfree society. The need-not-agreement is simply a control tool of the people. It is adjusted at will to suit controls desired by the elite who creates the govt. The latter executes the need-not-agreement to extract productivity of the people and transfer to the elite without any reserve. Simplistic view.

Both forms of society and governance will offer stability as well as instability, while the sole purpose of the former's existence is to induce stability.

if one considers stability over everything else, both forms of society cannot meet his need. But he can certainly bury himself in his own comfy cocoon when change comes. Change will challenge stability for sure.

On the contrary, one can choose to change instead. Change to drive to a better stability after some instability. No need to blame freedom nor stability.

It is your choice. Choice is freedom.

返工同自由無關。You agreed to sell your productivity in forms of muscle and brain powers at the agreed price. You must see if you have choice.

講咩都假，一人送一層樓咪社會安定
無自由，樓價又天咁高，點安定?

Brave New World

已判監手足，仲有無數判社服感化等（估計約700人）全部被屌認罪

You suggested that "It (change) is adjusted at will to suit controls desired by the elite who creates the govt.". However, at the end of your argument you concluded that "On the contrary, one can choose to change instead. "

Do people really enjoy the freedom to choose their way of life in an unfree society?

Perhaps you might want to explain more about how you arrived at your conclusions.

btw my poor English ability might be a significant hinderance to understanding your arguments, perhaps you could try to reply in Cantonese so that we who are less good at English could be able to share a bit of your wisdoms.

choice is freedom

因為唔番工會無飯開

前提已經錯，有自由先會有安定。
無讀歷史頂喇你

中國五千年都無自由，積怨往往導致改朝換代，死百千萬人閒閒地。
西方以前都好無自由，係近數百年提倡自由，引伸到民主，國家先開始可以KEEP 住RUN 唔駛死咁多人。

廢POST 拉